# Пограничные сервисы

## Сервис приветствий

## Netflix Feign
позволяет описать рест интерфейс, куда мы хотим ходить как интерфейс, а дальше инжектнуть этот бин
и просто дергать методы.

## Фильтрация и проксирование с использованием Netflix Zuul
добавялем зависимость в пограничный микросервис (который является экраном между сервисом с бизнес логикой
и остальным миром) спринг бут сам настраивает и подтаскивает насройки дискавери клиента
мы же можем настраивать дальше маршрутизацию
добавлять фильтры для запросов
zuul это прокси сервер

## Обеспечение безопасности в пограничной зоне

### OAuth
OAuth - сокращение от открытая авторизация (open authorization) стандарт для авторизации в Интернете
на основе токенов
Getting Started with OAuth 2.0 o'reilly

#### Spring Security
Аутентификация касается исключительно вопроса о том, кем сделан запрос
Аутентификацией в спринг занимается интерфейс AuthenticationManager, его частная реализация
ProviderManager - который делигирует все AuthenticationProvider
На веб уровне СпрингСекурити устанавливается в виде одного сервлет фильтра, в свою очередь передающего
полномочия другим виртуальным цепочкам фильтров

#### Spring Security Cloud


